\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion générale}
\chapter*{Conclusion générale}
Nous avons été accueillis, pour la réalisation de notre projet de fin d'études, par la société Linedata. Cette dernière est engagé dans plusieurs grands projets dans le domaine de la bourse et des finances. Afin d'aider les chefs d'équipes chargés de piloter ce type de projets nous avons été chargé de travailler sur une application web qui permet de faciliter la tâche de planification des tâches d'un projet.\\

Le projet consiste à développer une application web qui fournit des tableaux de bords contenants des informations sur les membres de l'équipe. En plus, elle doit aider le chef d'équipe dans l'étape de planification en calculant le temps nécessaire à un ou plusieurs membres pour finir une tâche.\\

Nous avons eu du plaisir à développer cette application et ceci en apprenant à utiliser de nouvelles technologies et en étant constamment en communication avec ceux qui ont proposé le sujet. Et nous avons du feedback quotidien sur le produit donc nous avons pu l'améliorer au fur et à mesure du déroulement du projet.\\

Nous avons choisi la méthode Scrum pour piloter le projet pour sa flexibilité puisque les besoins sont constamment ajouté et changé au cours du projet.\\

Afin d'améliorer le projet plus encore, nous envisageons d'ajouter d'autres fonctionnalités tel que:
\begin{itemize}
    \item[$\bullet$] Séparer le tableau de bord en deux plus spécifiques encore.
    \item[$\bullet$] Créer un module d'intelligence artificielle qui permet de distinguer entre un retour bas niveau ou non.
    \item[$\bullet$] Ajouter d'autres indicateurs dans la planification pour rendre le calcul plus précis.\\
\end{itemize}

Ce projet nous a permis d'acquérir de l'expérience dans le domaine informatique ainsi que dans le domaine de gestion de projet. En plus de nous avoir permis d'améliorer nos compétences de prise de parole.